[ 百份狙擊] 因航首爾航班延誤香港男女乘客機上口角刮花電視屏幕洩憤

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，昨日發生航班延誤引致乘客鼓譟並演變成趕客落機的混亂事件。事緣國泰一班由香港飛往韓國首爾的航班，原定上午九時廿分起飛，但延至中午一時零五分才起飛，乘客登機後被困機艙內呆等近四小時而大感不滿，怒斥「點解要咁辛苦」、「全機人都忍緊」！期間一名男乘客因被指不斷搖晃身軀而被投訴滋擾到前座女乘客，他及後又疑因劃花座位的電視屏幕，結果遭機組人員請離機艙。

涉事國泰航班編號CX410，該航班多名乘客昨日向東網投訴，反映對航班延誤混亂和國泰處理事件手法的不滿。綜合機上乘客提供資料顯示，在航機延誤、乘客呆等期間，曾有乘客向空中服務員查詢可否先落機等候，但空服員回應指乘客落機後要重新辦理登機手續，屆時航班延誤時間更長；空服員又指稱是因為航班出現問題故延誤起飛，間接又令到機組人員過了飛行工作時間，要再調動。

另外，一名女乘客曾向空服員投訴，「我去旅行啫！點解要咁辛苦，有無搞錯呀！」她又投訴坐在後排一名男乘客不斷將身軀「搖嚟搖去」，要求調走該名男乘客，又或安排把她調離座位，她怒斥：「全機人都忍緊呀！其實真係好辛苦！」男乘客亦不甘示弱反駁，最後女乘客被安排調往其他座位。

乘客陳先生則指，九時許登機後，才獲告知飛機發現問題而要維修，延誤起飛，一直被困在機艙內，期間有乘客要求落機等候被拒。一名男乘客疑因不滿而鼓譟吵鬧，又與另一名女乘客吵架，更用鎖匙刮花電視屏幕，空中服務員曾要求該男乘客賠償，最後該名乘客被請落機。

國泰航空回覆指，原定昨日(5日)上午9時20分由香港飛往首爾的CX410航班，由於航路管制問題，航班運作需要協調而延遲起飛。而在等候期間，機組人員已為乘客提供食物和餐飲，並不時作出廣播通知乘客最新的航班狀況，該航班於同日下午1時01分出發。就是次航班延誤為旅客造成不便，國泰航空深表歉意。

刑事毀壞？

咁係想學黃子華咁呃頭等

大陸婆

好冇品

去得泡菜果d都係鳩鳩地架啦

好肉酸

係囉 點解要去旅行去得咁辛苦姐
留係香港米幾好囉

咩人黎

崇韓勇武

個女人根本就係想R著數呃upgrade

啲乞兒好撚鐘意話你delay 咁你應該upgrade 我啦

on9成架機三百幾人我係咪要全部up 哂上頭等?

搭因航 抵死

由於航路管制問題，航班運作需要協調而延遲起飛

可能直頭係香港機場on99唔關因航事

廉航post就會有班人屌d乘客乞衣
因航post就唔見人流

因航=廉航

航路管制真係贏晒

咁又係 唔製造多啲假象話你知跑道有幾飽和 點吸引到香港人支持起條大白象三跑呀

個mon值萬幾銀美金
夠買張頭等飛

首爾返香港要經韓國、日本同台灣領空
唔一定係香港ATC㗎

畀歐洲domestic Business Class佢哋坐

係上面唔比你landing 咁快要係空中停一陣都得

坐因航已經戇鳩
刮花人個mon仲戇鳩

又係大陸人

曾經聽講過

如果班機上齊人, 又閂左登機門

就唔算航班delay

所以航空公司老閪都會塞晒D客上機先

駁唔到

咁仆街

去得韓國預左啦

所以睇咗呢單新聞後，以後好多人遇到延誤都會𠝹花個mon洩憤，反正唔會有事

正式宣佈成個econ倉改名咪business倉

on9
邊個目的地都會出現呢啲大種乞兒同on9仔架啦
今次關泡菜撚事咩

個乘客會唔會俾人揪後算帳 趕你落機但因航有你d資料

祟日撚又有位入啦

入黎係為咗睇第一句

𠝹mon點解唔會有事？
整爛人野唔賠都得？

唔關事，
一日唔上齊客未閂門，
一日都唔會拎到push back clearance，
即係機場唔比你排隊起飛，

而航管既方法係: 每小時可容許幾多架機飛入個條route(你可以想像條route係高速公路)
Eg 每15分鐘可以放一架上去，
所以愈早排隊就愈早上高速

所以航空公司一定要盡快比晒d客上機閂左門，
先可以同控制中心排隊起飛同排入route條隊

個客一落左機開左門，班機就要on99咁重新排隊

唔好戇鳩啦
要排隊飛 你估同ATC講句野就得咩 一日未閂機門，唔洗旨意拎到time slot...只會愈拖愈耐

新聞入面條友都冇事，我諗要舉証證明乘客蓄意破壞有難度，尤其你戴咗介指而又只係拉一條花

咁你都留意返呢單野

係個飛機引擎壞左

比你排到隊起飛唔通又真係飛到咩

我講係講航空公司普遍做法

更用鎖匙刮花電視屏幕，空中服務員曾要求該男乘客賠償，最後該名乘客被請落機。

咁即係有無賠

‘曽’，即係冇啦

刮花都係請落機 抵啦

仲要新聞話延誤全機人都唔落得機先嘈，搞一搞事就有得落

之後可能會追討返

D客成日以為搭小巴咁，是但行埋去就落得客 考慮因素好多

btw，最後該名乘客被請落機，真係多得佢唔少，又再delay耐d